【FF】如果某間公司俾另一間公司吞併咗......

拋下磚先

頭盔：設計圖片

我碌鳩識轉彎

英屬香港→中国香港

乜鳩 樓主收皮好嗎？

你知唔知東亞有兩成股份係三井住友、大新有一成半股份係MUFG？

我唔想貼抽氣扇出嚟
貼住呢個先：

Source：

唔明樓主想玩乜

算罷啦

求其換下色又當係

將brand A 融合落 brand B 嘅風格，但係又要保留返brand A 嘅名
通常係A公司買咗B公司，然後又想話俾人知已經一統天下，同時又要保留舊brand name以免啲人唔知以為間嘢執笠留唔住舊客，就會有啲咁嘅情況
而家就係玩rebranding，一齊ff吓個brand會俾另一個brand蹂躪成點

好多時的確啲公司搞rebrand都係換色、簡化線條咁就當係，咁但係其實一啲都唔求其，配色同埋字型配搭已經係一樣好考功夫嘅野嚟

留名 幾好玩

我唔係話啲公司求其
係話你求其

不如你示範吓？想學嘢

無你咁得間

如果每一個idea唔掂我就要自己落手做
餓死十年都冇人知

利申先，我認三菱日聯x大新係整得幾求其吓嘅；至於港航x港鐵，恕我功力淺薄，執咗幾個鐘頭都仲係唔係咁理想

但係你都明唔會用一日做好設計，無返三五七日唔會有靚嘢嘅情況下，咁你都唔會except我喺度無償地整啲好認真嘅嘢，我又唔係拎呢啲嘢出嚟賣街，純粹係想玩吓先上嚟分享

咁又如果你覺得我唔應該喺連登求其的話，我覺得你係應該示範吓喺連登應該用咩態度上

支持 幾有創意 樓上班人做乜鳩

樓主上堂學左小小野就上黎刷存在感

HSBC > Hang seng

又以東亞x三井住友為例

喺香港擺明東亞係一個知名度極高嘅brand，你無理由走去無啦啦大改佢；如果你又要將三井住友嘅元素放入去，最簡單一定係將色調轉成三井住友嘅淺草色

同時三井住友嘅淺草色喺香港亦都冇乜知名度，所以喺隔離show返三井住友集團嚟俾人知道淺草色代表緊呢間公司，rebranding嘅效果就已經出咗嚟，而啲老人家去到東亞門口亦都唔會覺得自己去錯銀行

而大新嘅case就係，由於大新喺香港算係細行，如果繼續維持大新嘅brand，就唔需要介意有變化；咁三菱日聯嘅標誌其實都叫有啲知名度，又佢隻紅色係企業代表色嚟要沿用返，咁所以就將大新logo嘅顏色邊移除咗，改成一塊新公司企業形象色嘅簡化版標誌，再融合落三菱日聯入面

最後港鐵x港航，淨係執字型（港鐵隻typeface唔係現成，要outline咗之後再改到似為止）已經用咗好耐，另外港航個新logo配色係港鐵紅+港鐵藍之餘亦都係用港鐵logo改成飛機形狀，加埋藍色代表天空嘅bar拼埋就係 HK ，你可以話佢柒但係冇理由一開口就話人求其囉

唔好講到好似有人逼你咁啦

認唔認真唔重要, 你要求其整小畫家爛撻撻一樣可以有睇頭
唔湯唔水先係問題
一係你就自己嘥多幾個鐘整，一係就唔好整
我就係咁覺得囉

仲有，係expect唔係except

劣改

btw 樓主係咪用AI畫?

sq enix ea. gungho sega

原來樓主想講商業設計
個內文1999

再劣改

係

你成個logo整過?
我諗你要貼晒 A, B, A+B logo先得
因為其實我唔熟啲外國brand
蹂躪定昇華

ok喎

你想多反應的話, 要整啲連登仔A同B都識嘅, 最好要好笑
e.g. 龜丸 X 譚仔, 連登 X 高登, CCTV X TVB, 中国 X 麥記

呢位清捉到路

呢度d中小學雞點會識呢d呀

不過其實呢個post幾高質 係wordings1999

搵BEA同日支大行比

DTZ同Cushman & Wakefilde合併之後個logo design hea到爆

因為深井住友係BEA股東之一嚟

不安

好尷尬

Dell Lenovo

好似華僑永亨咁樣
是9但拼埋一齊咪得囉

樓上有人話求其呀

條傻鳩由頭到尾無一句係有建設性

（華人文化產業投資基金（CMC）係目前TVB嘅股東，仲要被通訊局質疑係幕後揸fit人；CMC亦都有中國國家開發銀行嘅資本，有一定中國官方背景）

/r/vexillology brand logo ver?

超劣改

hyperloop 個logo 冇vector

認真，龜龜logo同條線太近，拉開啲就可以
然後del埋MTR字樣，因為港鐵唔會咁表示，好似係

Idea is good, building owner 1999

國泰港龍

🤦🏿‍♂️越後越求其

屌

求其整

sor開始無乜靈感 + 中國啲brand不嬲求其

？？？

sor

你知唔知本身就有air Hong Kong 呢樣嘢？

係喎，華民航空

比人發揮下創意都要 屌人
知你大創作家喇
比個叻你喇

改返先

你講緊邊個

見到呢個post第一樣啱起呢樣

你咪話，呢舊嘢公司洗咗一億

idea 幾好喎